<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Smile advisory</title>
    <link>https://kkadikin.ru/ru/</link>
    <description>Recent content on Smile advisory</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>&amp;copy; Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kkadikin.ru/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Список публикаций</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_002/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_002/</guid>
      <description>Рвав-рвав, доброго времени суток!
В данном сообщении содержится общий список публикаций, который вам позволит быстро найти интересующий контент.
 БЛОГ
 Вступительное слово
 Мелкие радости - нюансы выбора значения в срезе
 Мелкие радости - фиксация момента обновления отчетности
 Мелкие радости - визуализация параметра Power Query
 Мелкие радости - избавляемся от Blank / Пусто
 Мелкие радости - быстрые меры, или хозяйкам на заметку
 Мелкие радости - расчет отклонений</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Собакенские будни - конструкция Userelationship</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_013/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_013/</guid>
      <description>Рвав-рвав, сегодня я &amp;ndash; собака-вспоминака!
Перед вами &amp;ndash; 3-я заметка из нашего цикла &amp;ldquo;Собакенские будни&amp;rdquo;, и ниже мы рассмотрим использование такой конструкции, как Userelationship. При помощи данной функции можно переопределить активную связь на время выполнение запроса. Синтаксис указанной функции из серии &amp;ldquo;проще практически не бывает&amp;rdquo;, однако, покопавшись в памяти, собака-вспоминака вспомнил, что встречал в одном сообществе такую вот задачку: &amp;ldquo;Так и так, хочу в одну таблицу подтянуть столбец из другой таблицы (по принципу работы RELATED), но при этом активную связь надо переопределить, не перестраивая связи в модели…&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Резюме сотрудников</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_005/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_005/</guid>
      <description>Рвав-рвав, собака Смайл снова побаловался дизайном!
Представляем вашему вниманию свою 5-ю разработку комплекта отчетности &amp;ldquo;Офисная жизнь&amp;rdquo; – отчет &amp;ldquo;Резюме сотрудников&amp;rdquo;, содержащий краткую информацию о персонале компании, и, собственно, сами резюме.
Идея навеяна жалобой одного HR-директора, из серии: &amp;ldquo;На улице 21-й век, а у меня ручка (для пометок) и листочек…&amp;rdquo;. В общем, оцените творение для варианта &amp;ldquo;стилус и планшетик&amp;rdquo;.
 Отчет реализован при помощи DAX, Power Query, и стандартного функционала.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мелкие радости - разметка периодов</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_012/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_012/</guid>
      <description>Рвав-рвав, сегодня я &amp;ndash; собака-задремака!
Перед вами – 8-я заметка из нашего цикла «Мелкие радости», и сегодня мы рассмотрим такую проблему, как ручная разметка периодов, дабы «по нажатию одной кнопки» получать необходимый результат.
Ну и, буду честен, постоянно отвечать на вопрос: «А как получить текущий месяц?» и тому подобное, порядком поднадоело.
Вообще, в Power все это решается при помощи элемента визуализации &amp;ldquo;Slicer&amp;rdquo; (&amp;ldquo;Срез&amp;rdquo;), работающего в относительном режиме, но вот, например, на промежутке «неделя» он работает не совсем корректно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проверено на себе: Power Apps</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_014/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_014/</guid>
      <description>Рвав-рвав, собака Смайл открывает новые горизонты!
Как вы уже поняли, прочитав заголовок, в данной статье речь пойдет не о Power BI, а о Power Apps. Наконец-то дошли лапы проверить на практике, каково это: создать &amp;ldquo;с нуля&amp;rdquo; приложение, не обладая глубоким техническим бэкграундом. Не могу сказать, что это было легко, даже учитывая простоту необходимых расчетов, поскольку Power Apps &amp;ndash; это совсем другая история, отличная от Power BI, в пасть мне лапы&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кто добыл, того и тапки</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_013/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_013/</guid>
      <description>Рвав-рвав, собака Смайл снова творит!
После долгого перерыва (пандемия и вот это вот все), решил снова заняться написанием нового контента, поскольку обновлять старый трудолюбивой собаке слегка поднадоело. Появилась идея расписать процесс получения валютных курсов из Интернета в автоматическом режиме за любой период времени. Тема, конечно, далеко не нова, но, как говорится, &amp;ldquo;Своя рубашка ближе к телу…&amp;rdquo;, хоть смысл вложен был не тот :-)
 Задача:
Необходимо получить официальный валютный курс доллара США к российскому рублю за произвольный промежуток времени.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обучение режима &#34;Q&amp;A&#34; русскому языку</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_012/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_012/</guid>
      <description>Рвав-рвав, весна вступает в свои права!
Пока все сидят по домам, а те, кто имеет возможность &amp;ndash; трудится удаленно, пришло время написать очередную статью.
В этот раз будет весьма неожиданная тема: собака Смайл будет обучать режим работы &amp;ldquo;Questions and Answers&amp;rdquo; (Q&amp;amp;A) русскому языку, используя как встроенные возможности, так и редактирование yaml-схемы.
Он сказал: «Поехали!», и взмахнул хвостом&amp;hellip; (парафраза)
 Пример:
Для иллюстрации работы режима Q&amp;amp;A представим следующую ситуацию:
в компании существует несколько складов с разными видами продукции, осуществляющих отгрузку по заявкам, поступающим от внешних сотрудников.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мелкие радости - выгрузка большого объема данных</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_011/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_011/</guid>
      <description>Рвав-рвав, сегодня я &amp;ndash; собака-курочка!
Перед вами &amp;ndash; 7-я заметка из нашего цикла &amp;ldquo;Мелкие радости&amp;rdquo;, и сегодня мы рассмотрим такой наболевший вопрос, как выгрузка большого объема данных из MS Power BI. В последнее время часто попадаются ситуации, когда нашу любимую систему используют как некое промежуточное средство, для выгрузки данных в MS Excel в целях дальнейшего анализа (с построением, опять-таки, сводных таблиц и прочими делами).
Свое особое мнение на этот счет могу высказать отдельно, и не здесь, а пока, как говорится: &amp;ldquo;&amp;hellip;Ну надо так надо!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мелкие радости - расчет отклонений</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_010/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_010/</guid>
      <description>Рвав-рвав, сегодня я &amp;ndash; фитнес-собака!
Похоже, вопрос дизайна незримо присутствует в окружающих меня вещах, и это будет уже 2-я заметка в этом году (из 2-х!), на эту тему :-)
Перед вами &amp;ndash; 6-я заметка из нашего цикла &amp;ldquo;Мелкие радости&amp;rdquo;, и сегодня мы рассмотрим часто встречающиеся запросы по визуализации сравнения плана и факта в наиболее простом его варианте - таблице. На эту тему написано довольно много, и, в принципе, тема не особо сложна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дизайнерские штучки</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_011/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_011/</guid>
      <description>Рвав-рвав, всем привет в новом году!
Сегодня хотелось бы начать с фразы &amp;ldquo;Мы пойдем другим путем!&amp;rdquo;. И таки-да, ниже не будет никаких объяснений, как что-то посчитать, пояснить синтаксис и пр., а просто будет продемонстрирован полет фантазии.
Представляем вашему вниманию 1-й комикс на Power BI, с любимым мной в главной роли &amp;ndash; я IoT-собака!
 Задача:
При создании комикса необходимо достичь следующие цели:
&amp;ndash; рассказать некую &amp;ldquo;историю&amp;rdquo;;
&amp;ndash; использовать только стандартные элементы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сломанная иерархия</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_010/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_010/</guid>
      <description>Рвав-рвав, здесь и сейчас с вами собака Смайл!
Для начала немного о том, почему я грустный:
Санкт-Петебрург, середина декабря (!) - дождь, грязюка, холоднюка.
Приходится носить всякую фигню. Сопротивление бесполезно. Надеюсь, вы тоже мучаетесь, так как вместе - веселее.
Сегодня хотелось бы описать работу с так называемой &amp;ldquo;сломанной&amp;rdquo; иерархией данных. В принципе, это довольно часто встречающаяся ситуация, из которой каждый выходит так, как может, но собака Смайл в данной статье постарается разъяснить все доступным языком.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мониторинг питомцев</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_000/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_000/</guid>
      <description>Рвав-рвав, с вами социально-ответственный собака Смайл!
В связи с прошедшим Днем рождения, а также в рамках постоянной работы над собой, мы рады представить вам свою очередную разработку &amp;ndash; отчет c кодовым названием &amp;ldquo;Мониторинг питомцев&amp;rdquo;.
Отчет построен по данным российской базы чипированных животных, а данные, представленные в отчете &amp;ndash; общего характера.
Собака Смайл выражает благодарность коллеге хозяина Дмитрию Власову за помощь в создании процедуры парсинга исходных данных.
Описание разработки, за исключением процедуры парсинга, представлено ниже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нестандартная сортировка</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_009/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_009/</guid>
      <description>Рвав-рвав, собака Смайл опять с вами!
Есть просто отличная новость: любопытный пес изыскал возможность вложенной сортировки данных, несмотря на то, что сортировка возможна как бы по одному столбцу&amp;hellip;
 Пример:
Имеется набор данных следующего вида:
 оборудование и порядковый номер для его сортировки;
 устройства и порядковый номер для их сортировки.
Задача:
На основе представленных данных построить матрицу, в которой на верхнем уровне расположено оборудование, а на нижнем &amp;ndash; соответствующее устройства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Собакенские будни - конструкции Related и Lookupvalue</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_009/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_009/</guid>
      <description>Рвав-рвав, сегодня я &amp;ndash; собака-двередержака!
Перед вами &amp;ndash; 2-я заметка из нашего цикла &amp;ldquo;Собакенские будни&amp;rdquo;, и ниже мы рассмотрим использование таких конструкций, как Related и Lookupvalue. При помощи данных функций можно присоединять данные, содержащиеся в разных таблицах, друг к другу. Прошаренная собака для целей демонстрации будет использовать тотже пример, что и в статье Собакенские будни - конструкция Switch.
 Пример:
 Имеется 2 набора данных, содержащих различную информацию, но при этом в каждом из набоов пристствует уникальный ключ (см.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Собакенские будни - конструкция Switch</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_008/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_008/</guid>
      <description>Рвав-рвав, сегодня я &amp;ndash; собака-наблюдака!
Перед вами &amp;ndash; 1-я заметка из нашего нового цикла &amp;ldquo;Собакенские будни&amp;rdquo;, посвященного описанию некоторых функций языка DAX (Data Analysis eXpressions). Да, вам не почудилось, собака Смайл решил понеиногу создавать заметки и в этом направлении, поскольку, как оказалось, это интересно аудитории.
Ниже мы рассмотрим использование конструкции Switch. Лично для меня это одна из наиболее часто используемых функций, так как именно с ее помощью мы можем прицепить к исходным данным великое множество &amp;ldquo;синтетических&amp;rdquo; аналитик.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мелкие радости - быстрые меры, или хозяйкам на заметку</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_007/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_007/</guid>
      <description>Рвав-рвав, сегодня я &amp;ndash; собака-грязесобирака!
Перед вами &amp;ndash; 5-я заметка из нашего цикла &amp;ldquo;Мелкие радости&amp;rdquo;, и ниже мы рассмотрим использование функционала построения мер при помощи встроенного мастера &amp;ndash; так называемые &amp;ldquo;Быстрые меры&amp;rdquo;. Принцип работы с функционалом будет рассмотрен на примере рассчета накопительного итога.
 Пример:
 Имеется набор данных, содержащий распределение различных сумм в разрезе статьи (столбец &amp;ldquo;Строка отчета&amp;rdquo;), и периода (соответствующие столбцы месяцев):
Задача:
Рассчитать суммы накопительного итога в разрезе соответствующего периода времени (месяц), используя 2 способа создания конечного рассчета:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ретроспектива</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_008/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_008/</guid>
      <description>Рвав-рвав, собака Смайл поздравляет всех с началом отопительного сезона!
Сегодня мудрый не по годам собакен научит вас &amp;ldquo;глядеть в прошлое&amp;rdquo;, то есть продемонстрирует на примере построение механизма ретроспективы.
 Пример:
Имеется набор данных следующего вида:
 сотрудник;
 дата приема на работу;
 дата увольнения с работы;
 признак того, что сотрудник работает в компании в настоящее время;
 должность (позиция) сотрудника.
 Календарь выделен в качестве отдельной таблицы, при этом он создан &amp;ldquo;динамическим образом&amp;rdquo;, а именно:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Построчное построение отчета</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_007/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_007/</guid>
      <description>Рвав-рвав, собака Смайл снова взялся за перо!
Сегодня замечательный собака Смайл расскажет вам о том, как построить практически любой отчет табличного вида, да-да, и это не шутка!
Способ есть, он довольно муторный, но рабочий)
Не секрет, что таблица (или матрица), используется практически повсеместно. Но часто построение таблиц &amp;ldquo;как есть&amp;rdquo; не устраивает конечных пользователей, и обычно требуется осуществление дополнительных расчетов. Power BI, в отличие от Excel, не может напрямую работать с ячейкой, он работает только со столбцом, и поэтому требование конечного пользователя &amp;ldquo;собрать кучу различных показателей в одной форме&amp;rdquo; выполнить весьма затруднительно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дорога в облака</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_006/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_006/</guid>
      <description>Рвав-рвав, неудержимый собака Смайл решил написать статью по &amp;ldquo;горячим следам&amp;rdquo;!
Небольшие пояснения от хозяина:
 Пес неудержим, так как &amp;ldquo;пятница, 13-е&amp;rdquo; не является помехой для творчества.
 Статья появилась на сайте благодаря моему недавнему выступлению на on-line конференции Excel + Power BI 11-го сентября, которое имело аналогичное название. Короче, хитрый собака решил воспользоваться подвернувшейся возможностью :-Р
 Ниже будет размещена пошаговая инструкция по установке шлюза Power BI Gateway, публикации отчета в службу Power BI Service (облако), и подключения источника данных для обеспечения процедуры обновления.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мелкие радости - избавляемся от Blank / Пусто</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_006/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_006/</guid>
      <description>Рвав-рвав, сегодня я &amp;ndash; собака-уничтожитель!
Перед вами &amp;ndash; 4-я заметка из нашего цикла &amp;ldquo;Мелкие радости&amp;rdquo;, и мы сегодня поговорим о том, как избавиться от значений типа &amp;ldquo;Blank&amp;rdquo; (&amp;ldquo;Пусто&amp;rdquo;) в некоторых визуальных элементах, которые появляются в результате фильтрации данных.
 Пример:
 Имеется набор данных, содержащий исходную информацию в разрезе количества (столбец &amp;ldquo;Количество&amp;rdquo;) и номенклатуры (столбец &amp;ldquo;Название&amp;rdquo;, имеющий значения &amp;ldquo;Груши&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Яблоки&amp;rdquo;), а также номенклатурный справочник, содержащий более полную номенклатуру, чем в исходном наборе (значение &amp;ldquo;Апельсины&amp;rdquo;):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аптечка первой помощи</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_004/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_004/</guid>
      <description>Рвав-рвав, собака Смайл говорит: &amp;ldquo;Здрям!&amp;rdquo;
Представляем вашему вниманию свою 4-ю разработку комплекта отчетности &amp;ldquo;Офисная жизнь&amp;rdquo; &amp;ndash; отчет &amp;ldquo;Аптечка первой помощи&amp;rdquo;, помогающий контролировать наличие в офисе такой важной вещи, как лекарства.
ВАЖНО: Информация, представленная в отчете, носит демонстрационный характер, и не является руководством к действию, собака Смайл при разработке активно пользовался гуглом.
 Отчет реализован при помощи DAX и Power Query, и построен на базе производственного календаря.
 Рвав-рвав, не устаю повторять, что &amp;ldquo;Производственный календарь&amp;rdquo; &amp;ndash; наше все.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мелкие радости - визуализация параметра Power Query</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_005/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_005/</guid>
      <description>Рвав-рвав, сегодня я &amp;ndash; собака в кабачках!
Перед вами &amp;ndash; 3-я заметка из нашего цикла &amp;ldquo;Мелкие радости&amp;rdquo;, и мы поговорим о том, как визуализировать значения параметров Power Query, в случае их использования в Power BI. Создание параметров различных видов уже было рассмотрено в статье Параметры на уровне Power Query. А поскольку 2 раза делать одно и то же лень, смекалистый собака Смайл будет, с вашего позволения, для данной публикации использовать ранее сделанный ранее пример.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Параметры на уровне Power Query</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_005/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_005/</guid>
      <description>Рвав-рвав, здесь снова собака Смайл!
Данная статья появилась по 2-м причинам:
 Появился запрос пользователей на этот счет вида: &amp;ldquo;С чем это едят?&amp;rdquo;.
 Шустрый собака, в качестве помощи, решил по-быстрому найти ссылку с ответом на этот вопрос, но ничего толкового нагуглить по этому поводу в короткое время не сумел.
В результате пришлось на мобиле кратенько описывать данный вопрос, аж бесит (!), и где-то в планах появилось сделать собственный материал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День рождения в коллективе</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_003/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_003/</guid>
      <description>Рвав-рвав, собака Смайл спешит поделиться новостью!
Представляем вашему вниманию свою 3-ю разработку комплекта отчетности &amp;ldquo;Офисная жизнь&amp;rdquo; &amp;ndash; отчет &amp;ldquo;День рождения в коллективе&amp;rdquo;, иллюстрирующий праздничные события.
 Отчет реализован при помощи DAX и Power Query, и построен на базе производственного календаря (см. отчет Производственный календарь).
 Рвав-рвав, да, вы не ошиблись, это снова он &amp;ndash; Производственный календарь. Собака Смайл всегда знает, что надо сделать в первую очередь, потому что, несмотря на кажущуюся простоту и обыденность, без этой штуки любому офису никуда!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мелкие радости - фиксация момента обновления отчетности</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_004/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_004/</guid>
      <description>Рвав-рвав, сегодня я &amp;ndash; черт языкастый!
Перед вами &amp;ndash; 2-я заметка из нашего цикла &amp;ldquo;Мелкие радости&amp;rdquo;, и сегодня мы поговорим о том, как узнать точное время обновления данных. Несмотря на простоту данного действия, полезности от этого может быть много, например, при выводе комплекта отчетности на печать.
 Задача:
Вывести в визуальный элемент время обновления данных при помощи элемента &amp;ldquo;Card&amp;rdquo; (&amp;ldquo;Карточка&amp;rdquo;) .
 Товарищи, подвоха нет, все действительно просто.
 Решение:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мелкие радости - нюансы выбора значения в срезе</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_003/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_003/</guid>
      <description>Рвав-рвав, сегодня я &amp;ndash; собака-мечтатель!
А поскольку я мелкий эгоист (мелкий в плане размера, а не эгоизма!), то в связи с существующим настроением начинаю реализовывать свою мечту:
уря-уря, мы начинаем публиковать контент под названием &amp;ldquo;Мелкие радости&amp;rdquo;, который был неосторожно обещан в статье Использование мер в качестве переключателя.
Спешу напомнить, что здесь планируется размещать материал о неких хитростях по принципу &amp;ldquo;Мелочь, а приятно&amp;rdquo;.
Итак, поехали, 1-я заметка представлена ниже.
 Пример:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отслеживание длительности проекта</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_004/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_004/</guid>
      <description>Рвав-рвав, зубастый собака Смайл рад вас приветствовать!
Данная статья появилась, так сказать, &amp;ldquo;по запросам пользователей&amp;rdquo;, хотелось при помощи визуализации &amp;ldquo;Gauge&amp;rdquo; (&amp;ldquo;Датчик&amp;rdquo;) отслеживать ход проекта по времени.
Любопытный пес провентилировал вопрос, результаты следующие:
 Напрямую &amp;ldquo;воткнуть&amp;rdquo; данные, содержащие даты, в визуализацию &amp;ldquo;Gauge&amp;rdquo; (&amp;ldquo;Датчик&amp;rdquo;) не получилось, причем упорный пес пробовал разные варианты.
 Гугл выдал подобный англоязычный &amp;ldquo;тикет&amp;rdquo;, где ответ поддержки был &amp;ldquo;Можно&amp;rdquo;, но не написали, как :-Р
В общем, взяв себя в лапы, решил справиться своими силами, ну и, конечно, наклепать материал по результатам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Использование мер в качестве переключателя</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_003/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_003/</guid>
      <description>Рвав-рвав, собака Смайл приветствует аудиторию!
Поскольку я собака молодой, и на память не жалуюсь, в своей статье про 1-ю разработку Производственный календарь я обещал рассказать о таком понятии, как «переключаемая мера», это может пригодиться, например, при реализации концепции мультивалютной отчетности, то есть пересчета исходных данных в локальной валюте в другие денежные единицы. Суммы в российских рублях мы будем пересчитывать в доллары и евро.
В общем случае, конечно, данную методу можно применять при реализации любых отчетов, приложив немного дополнительных усилий, вы, тем самым, обеспечите удобство конечных пользователей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нюансы использования встроенной иерархии дат</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_002/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_002/</guid>
      <description>Рвав-рвав, смотрите, что нарыл!
Я собака обязательный, исполнительный, да и вообще, самый лучший :-Р
В связи с этим, несмотря на то, что &amp;ldquo;Обещанного 3 года ждут&amp;rdquo;, подготовил материал о плюсах и минусах использования встроенной иерархии дат, о которых обещал рассказать в своей статье Создание календаря при помощи DAX.
В общем, идея написания материала возникла после общения с &amp;ldquo;матерыми волкодавами&amp;rdquo;, коммуникабельность и любопытство &amp;ndash; страшная сила!
 За встроенную иерархию дат в Power BI отвечает опция, расположенная здесь:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создание календаря при помощи DAX</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_001/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_001/</guid>
      <description>Рвав-рвав, собака Смайл продолжает эфир!
Мы с хозяином собрались с силами, и решили написать свою 1-ю статью, посвященную созданию календаря. Несмотря на то, что не писал про это только ленивый, подобная вещь очень важна
 Календарь в Power BI можно создать, по большому счету, 3-мя различными способами:
 Загрузка из внешнего источника &amp;ndash; это самый примитивный способ, проблема тут только в том, чтобы найти подходящий. Если упорства не хватило, то календарь можно самостоятельно сформировать в MS Excel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>График работы сотрудников</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_002/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_002/</guid>
      <description>Рвав-рвав, собака Смайл на связи!
Представляем вашему вниманию свою 2-ю разработку комплекта отчетности &amp;ldquo;Офисная жизнь&amp;rdquo; &amp;ndash; отчет &amp;ldquo;График работы сотрудников&amp;rdquo;, иллюстрирующий доступность сотрудников в плане выполнения поставленных задач.
 Отчет реализован при помощи DAX и Power Query, и построен на базе производственного календаря (см. отчет Производственный календарь).
Помимо распределения нерабочих дней согласно календарю, содержит следующие расчеты, которые можно получить по каждому работнику:
 Количество рабочих дней.
 Количество дней отпуска.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Производственный календарь</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_001/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_001/</guid>
      <description>Рвав-рвав, всем хорошего настроения!
Представляем вашему вниманию свою 1-ю разработку комплекта отчетности &amp;ldquo;Офисная жизнь&amp;rdquo; &amp;ndash; отчет &amp;ldquo;Производственный календарь&amp;rdquo;.
Итак, начинаем.
 Календарь реализован при помощи DAX и Power Query, он содержит следующие расчеты:
 Общее количество календарных дней.
 Общее количество рабочих дней, при этом отдельно выделены сокращенные рабочие дни.
 Количество рабочих часов, которое считается отдельно в зависимости от продолжительности рабочей недели.
 Количество нерабочих дней, а именно выходных, праздничных, и так называемых &amp;ldquo;перенесенных&amp;rdquo; нерабочих дней.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вступительное слово</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_001/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_001/</guid>
      <description> Рвав-рвав, с вами я, собака Смайл!
Есть прекрасная новость: мы с хозяином начинаем публиковать контент.
 Раздел Блог будет содержать следующую информацию:
 Короткие сообщения &amp;ndash; описание всяких интересных фишек, позволяющих творить посредством функционала DAX и Power Query.
 Тематические статьи &amp;ndash; описание кейсов, формируемых в процессе реализации конкретной задачи.
 Описание разработок &amp;ndash; собственно, этим все сказано, см. раздел Портфолио
 Ваш Смайл
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>