<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Konstantin Kadikin</title>
    <link>https://kkadikin.ru/ru/</link>
    <description>Recent content on Konstantin Kadikin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>&amp;copy; Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kkadikin.ru/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Мелкие радости - нюансы выбора значения в срезе</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_003/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_003/</guid>
      <description>Рвав-рвав, я сегодня &amp;ndash; собака-мечтатель!
А поскольку я мелкий эгоист (мелкий в плане размера, а не эгоизма!), то в связи с существующим настроением начинаю реализовывать свою мечту:
уря-уря, мы начинаем публиковать контент под названием &amp;ldquo;Мелкие радости&amp;rdquo;, который был неосторожно обещан в статье Использование мер в качестве переключателя.
Спешу напомнить, что здесь планируется размещать материал о неких хитростях по принципу &amp;ldquo;Мелочь, а приятно&amp;rdquo;.
Итак, поехали.
 Пример: есть таблица, содержащая некий список проеrтов и ответственного менеджера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Список публикаций</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_002/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_002/</guid>
      <description>Рвав-рвав, доброго времени суток!
В данном сообщении содержится общий список публикаций, который вам позволит быстро найти интересующий контент.
 БЛОГ
 Вступительное слово 
 Мелкие радости - нюансы выбора значения в срезе 
ТЕМАТИЧЕСКИЕ СТАТЬИ:
 Создание календаря при помощи DAX
 Нюансы использования встроенной иерархии дат
 Использование мер в качестве переключателя
 Отслеживание длительности проекта
РАЗРАБОТКИ
 Производственный календарь
 График работы сотрудников
 Ваш Смайл</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отслеживание длительности проекта</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_004/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_004/</guid>
      <description>Рвав-рвав, зубастый собака Смайл рад вас приветствовать!
Данная статья появилась, так сказать, &amp;ldquo;по запросам пользователей&amp;rdquo;, хотелось при помощи визуализации &amp;ldquo;Gauge&amp;rdquo; (&amp;ldquo;Датчик&amp;rdquo;) отслеживать ход проекта по времени. Любопытный пес провентилировал вопрос, результаты следующие:
 Напрямую &amp;ldquo;воткнуть&amp;rdquo; данные, содержащие даты, в визуализацию &amp;ldquo;Gauge&amp;rdquo; (&amp;ldquo;Датчик&amp;rdquo;) не получилось, причем упорный пес пробовал разные варианты;
 Гугл выдал подобный англоязычный тикет, где ответ поддержки &amp;ldquo;Можно&amp;rdquo;, но не написали, как :-Р
В общем, взяв себя в лапы, решил справиться своими силами, ну и, конечно, наклепать материал по результатам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Использование мер в качестве переключателя</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_003/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_003/</guid>
      <description>Рвав-рвав, пес Смайл приветствует аудиторию!
Поскольку я пес молодой, и на память не жалуюсь, в своей статье о 1-й разработке Производственный календарь я обещал рассказать о таком понятии, как &amp;ldquo;переключаемая мера&amp;rdquo;, это может пригодитьься, например, при реализации концепции мультивалютной отчетности, то есть пересчета исходных данных в локальной валюте в другие денежные единицы. Данные в рублях мы будем пересчитывать в доллары и евро.
В общем случае, конечно, данную методу можно применять при реализации любых отчетов, приложив немного дополнительных услилий, вы, тем самым, обеспечите удобство конечных пользователей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нюансы использования встроенной иерархии дат</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_002/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_002/</guid>
      <description>Рвав-рвав, cмотрите, что нарыл!
Я собака обязательный, исполнительный, да и вообще, самый лучший :-Р
В связи с этим, несмотря на то, что &amp;ldquo;Обещанного 3 года ждут&amp;rdquo;, подготовил материал о плюсах и минусах использования встроенной иерархии дат, о которых обещал рассказать в своей статье Создание календаря при помощи DAX.
В общем, идея написания материала возникла после общения с &amp;ldquo;матерыми волкодавами&amp;rdquo;, коммуникабельность и любопытство &amp;ndash; страшная сила!
 За встроенную иерархию дат в Power BI отвечает опция, расположенная здесь:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создание календаря при помощи DAX</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_001/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/article_001/</guid>
      <description>Рвав-рвав, собака Смайл продолжает эфир!
Мы с хозяином собрались с силами, и решили написать свою 1-ю статью, посвященную созданию календаря. Несмотря на то, что не писал про это только ленивый, подобная вещь очень важна.
 Календарь в Power BI можно создать, по большому счету, 3-мя различными способами:
 Загрузка из внешнего источника &amp;ndash; самый примитивный способ, проблема тут только в том, чтобы найти подходящий. Если упорства не хватило, то календарь можно самостоятельно сформировать в MS Excel;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>График работы сотрудников</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_002/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_002/</guid>
      <description>Рвав-рвав, собака Смайл на связи!
Представляем вашему вниманию свою 2-ю разработку комплекта отчетности &amp;ldquo;Офисная жизнь&amp;rdquo; &amp;ndash; отчет &amp;ldquo;График работы сотрудников&amp;rdquo;, иллюстрирующий доступность сотрудников в плане выполнения поставленных задач.
 Отчет реализован при помощи DAX и Power Query, и построен на базе производственного календаря.
Помимо распределения нерабочих дней согласно календарю, содержит следующие расчеты, которые можно получить по каждому работнику:
 Количество рабочих дней;
 Количество дней отпуска;
 Количество взятых отгулов;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Производственный календарь</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_001/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/dev_001/</guid>
      <description>Рвав-рвав, всем хорошего настроения!
Представляем вашему вниманию свою 1-ю разработку комплекта отчетности &amp;ldquo;Офисная жизнь&amp;rdquo; &amp;ndash; отчет &amp;ldquo;Производственный календарь&amp;rdquo;.
Итак, начинаем.
 Календарь реализован при помощи DAX и Power Query, он содержит следующие расчеты:
 Общее количество календарных дней;
 Количество рабочих дней;
 Количество рабочих часов;
 Количество нерабочих дней, а именно: выходных и праздничных, отдельно показаны так называемые &amp;ldquo;перенесенные&amp;rdquo; дни.
Все показатели рассчитаны при помощи мер на уровне DAX, исходный набор дат сделан на уровне Power Query.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вступительное слово</title>
      <link>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_001/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kkadikin.ru/ru/blog/blog_001/</guid>
      <description> Рвав-рвав, с вами я, собака Смайл!
Есть прекрасная новость: мы с хозяином начинаем публиковать контент.
 Раздел Блог будет содержать следующую информацию:
 короткие сообщения &amp;ndash; описание всяких интересных фишек, позволяющих творить посредством функционала DAX и Power Query;
 тематические статьи &amp;ndash; описание кейсов, формируемых в процессе реализации конкретной задачи;
 описание разработок &amp;ndash; собственно, этим все сказано, см. раздел Портфолио
 Ваш Смайл
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>